沙國暗黑王儲 有仇必報 「全球最危險男人」 每月處決16人

沙烏地阿拉伯王儲穆罕默德涉嫌派特務殺害流亡記者卡修吉，引來國際側目。他29歲就當上沙國國防部長，卯起來對沙國死對頭伊朗扶植的伊朗叛軍猛轟，被媒體封為「全世界最危險的男人」，因他做事積極又有野心，而且有仇必報。

現年才33歲的王儲穆罕默德（Mohammed binSalman），如今已是沙國的攝政王，因父王薩爾曼2015年登基時已高齡79歲，早就失智，每天僅有數小時是清醒的，長年輔佐他的穆罕默德，順理成章成為沙王的「門神」，大小事都得經過他。

阿瓦里德親王等涉貪權貴去年被關進五星飯店施虐，逼吐出不法所得。

改革獲得年輕人喜愛
穆罕默德是薩爾曼的三房長子，不像其他王室成員都負笈國外留學，他獨自留在利雅德念沙特國王大學，同時擔任任職利雅德省長的父親薩爾曼的顧問，是父親最倚重的左右手。過去沙國注重分權而治，但薩爾曼2015年登基為王後，先後將國防部、央行、甚至國營石油公司等重要部會交給他管，穆罕默德因此成為沙國有史以來權力最大的人，重點是他根本還不是國王。

國王薩爾曼去年更粗暴換掉原本的王儲納依夫，改立穆罕默德為王儲。穆罕默德上任後提出多項改革，包括裁減全民懼怕的宗教警察權力，解除電影禁令、允許女性開車等，還提出「願景2030」計劃要拼經濟，目的是減少沙國經濟對石油的依賴，給人一種年輕有為的改革派印象，相當受到沙國年輕人的喜愛。支持者認為要讓極度保守的沙國現代化，就需要他這種衝勁，但反對者批評他獨裁又魯莽。

穆罕默德剷除異己也毫不手軟，2015年接任國防部長後立刻強力轟炸葉門，目的是趕走沙國宿敵伊朗支持的叛軍，去年更聯合沙烏地聯合大公國、埃及等國，跟親伊朗的卡達斷交。對內，不聽話的人統統都抓起來關，像是去年抓了包括「中東股神」阿瓦里德親王在內的200名貪污權貴，關進利雅德五星級飯店內嚴刑拷打，直到他們吐出不法所得才肯放人，等於是向全國宣告沒有他不敢抓的人。去年更是到處關押人權份子，甚至要被逮捕人的親友簽名保證封口，不讓他們有機會對外張揚。本月被指是下令謀殺流亡記者卡修吉的幕後黑手，更是震驚國際。

「越了解越令人憂心」
曾跟歷任沙王打過交道的美方人員形容，王儲穆罕默德根本是個「惡霸」，禁不起他人批評。美國威爾遜中心中東研究員奧塔韋指出：「我們越了解王儲這個人，越覺得他黑暗，令人憂心。」美國總統川普特地派國務卿龐皮歐到沙國了解情況，前天推文：「剛跟沙國王儲談過，他全盤否認知道駐土耳其領事館內發生什麼事。王儲說已開始全面調查此事，很快就會有答案。」「國際特赦組織」等人權團體指出：「自從穆罕默德被立為王儲以來，沙國每月平均處死16人。如果照這個速度下去，今年恐有多達200人被處決，將創下沙國有史以來最高的處決數。」

沙國王儲穆罕默德（Mohammed bin Salman）
★年齡：33歲 1985/08/31
★家世：是沙王薩爾曼三房長子。已婚，育有4名兒女
★經歷：
．2015/01
29歲接任國防部長，當時是全球最年輕國防部長
．2017/06
被立為王儲及第一副總理
★政績：
．2018/04 解除35年的電影禁令
．2018/06 允許沙國婦女開車
★爭議：
．2017/01 將阿瓦里德親王等200名涉貪權貴關進五星飯店施虐，逼吐出不法所得才放人
．2017/06 策動沙國、阿拉伯聯合大公國等9國，指控卡達支持恐怖份子宣布斷交
．2017/08 加強關押女權人士，引發加拿大關切，沙國怒趕加國大使
．2017/11 軟禁來訪的黎巴嫩總理哈里里逼他辭職

最好搞場中東戰爭出來

好像兩伊戰爭 打窮成個中東

型

軟禁來訪的黎巴嫩總理哈里里逼他辭職

連登仔偶像

好痴線

唔該請埋維尼訪問

29歲接任國防部長，當時是全球最年輕國防部長

Tesla

我都係諗起hunter